プレイシーン加筆修正内容

define：攻撃先選択定型文
マップを確認し、自身の斜め向かいにプレイヤーがいる場合には移動。
マップを確認し、自身がいる部屋内にプレイヤーがいる場合には移動。
マップを確認し、いずれにも該当しなければ、通路であれば進んでいる方向(Ｔ字等ではランダム？)
部屋であればランダムな出口(来たところ以外)に進む。
また、通路の行き止まり、部屋の行き止まりの場合には戻るという選択肢もとる。
移動先をピックアップ(最短経路)し、移動。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：キャラクターベース

【修正】

【修正前】
タスク名：敵回復
タグ：関数
説明：
自マップ上で自身を起点に9マス以内にいる敵キャラクターを回復させる。
オブジェクトを少し向いている方向に進め、一定時間後元の位置に戻す。

【修正後】
タスク名：敵回復
タグ：関数
説明：
自マップ上で自信を起点に９マス以内にいる敵キャラクターを回復させる。
オブジェクトを少し向いている方向に進め、一定時間後元の位置に戻す。
ターンを消費。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：スライム

【修正】

【修正前】
タスク：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自身の周り4方向にプレイヤーがいる場合、攻撃先選択を実行し、いなければ移動先選択を実行。

【修正後】
タスク：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自身の周り４方向にプレイヤーがいる場合、プレイヤーがいる方向を記憶、攻撃先選択に与え攻撃先選択を実行し、
いなければ移動先選択を実行。


【修正前】
タスク：移動先選択
タグ：関数
説明：
攻撃先定型文

【修正後】
タスク：移動先選択
タグ：関数
説明：
マップを確認し、

①：自身の索敵範囲内にプレイヤーがいない
Yes：②へ	No：⑥へ

②：自身の前後左右をモンスターもしくは壁が埋め尽くしていない
Yes：④or⑤へ	No：⑦へ

③：自身が通路上にいるなら、前方に進む　ただし、T字路、十字路の交差点ではその限りではなく、ランダムに後方以外に進む
④：自身が部屋にいるなら、部屋侵入時点で設定したゴールとなる出入口（自身が侵入に使用した出口を除く）に対し、
　　最短経路で進行する

⑥：プレイヤーを追尾する
⑦：移動しない

を行う

また、
⑧：プレイヤーが索敵範囲外に移動した場合、再度ゴールとなる出入口を設定する
⑨：自身の前、左右をモンスターもしくは壁が埋め尽くしている場合、来た道を戻る

また、①②はターンを消費しない

【修正前】
タスク：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
自身の周り4方向にプレイヤーがいるか確認。
存在する場合その方向を向いて攻撃斧を実行。

【修正後】
タスク：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
実行継承から受け取ったプレイヤーがいる方向を向き、攻撃斧を実行。

【修正前】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：関数
説明：総被ダメージ更新。

【修正後】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：
説明：総与ダメージ更新。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー
〇オブジェクト名：ナイト

【修正】

【修正前】
タスク：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自身の周り8方向にプレイヤーがいる場合、攻撃先選択を実行し、いなければ移動先選択を実行。

【修正後】
タスク：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自身の周り８方向にプレイヤーがいる場合、プレイヤーがいる方向を記憶、攻撃先選択に与え攻撃先選択を実行し、
いなければ移動先選択を実行。

【修正前】
タスク：移動先選択
タグ：関数
説明：
※スライムと完全に同一

【修正前】
タスク：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
自身の周り8方向にプレイヤーがいるか確認。
存在する場合その方向を向いて攻撃剣を実行。

【修正後】
タスク：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
実行継承から受け取ったプレイヤーがいる方向を向き、攻撃剣を実行。

【修正前】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：関数
説明：総被ダメージ更新。

【修正後】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：
説明：総与ダメージ更新。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：ミノタウロス

【修正】

【修正前】
タスク：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自身の周り4方向にプレイヤーがいる場合、攻撃先選択を実行し、いなければ移動先選択を実行。

【修正後】
タスク：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自身の周り４方向にプレイヤーがいる場合、その方向を攻撃先選択に与え、攻撃先選択を実行し、
いなければ移動先選択を実行。

【修正前】
タスク名：移動先選択
タグ：関数
説明：
攻撃先定型文

【修正後】
タスク名：移動先選択
タグ：関数
説明：
※スライムと完全に同一

【修正前】
タスク名：攻撃先選択
タグ：関数
説明：

【修正後】
タスク名：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
実行継承から与えられた方向を向き、攻撃斧を実行。

【修正前】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：関数
説明：総被ダメージ更新。

【修正後】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：
説明：総与ダメージ更新。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：天使

【修正】

【修正前】
タスク名：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
マップを確認し、部屋内及び部屋一歩手前の通路または隣接位置の直線距離5マス以内に
プレイヤーがいれば攻撃先選択を実行し、いなければ移動先選択を実行。

【修正後】
タスク名：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択のどちらかを行う。
自信を中心として、前後左右５マス以内にプレイヤーがいる場合、その方向を攻撃先選択に与え攻撃先選択を実行し、
いなければ移動先選択を実行。

【修正前】
タスク：移動先選択
タグ：関数
説明：
攻撃先定型文

【修正後】
タスク：移動先選択
タグ：関数
説明：
※よくわからんので後回し

【修正前】
タスク：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
マップを確認し、自身と直線状にいるプレイヤーを攻撃(行動選択で
条件を満たしていることはわかっているため)。
存在する場合その方向を向いて攻撃弓を実行。

【修正後】
タスク：攻撃先選択
タグ：関数
説明：
実行継承から与えられた方向を向き、攻撃弓を実行。

【修正前】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：関数
説明：総被ダメージ更新。

【修正後】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：
説明：総与ダメージ更新。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：妖精

【修正】

【修正前】
タスク名：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、移動先選択、攻撃先選択、敵回復のいずれかを行う。
自身の周り8方向にダメージを受けている敵がいる場合、敵回復を実行し、
自身の周り4方向にプレイヤーがいる場合、攻撃先選択を実行し、
いずれもいなければ移動先選択を実行。

【修正後】
タスク名：実行継承
タグ：関数
説明：
移動先選択、攻撃先選択、敵回復のいずれかを行う。
自身の前後左右にプレイヤーがいる場合、その方向を攻撃先選択に与え、攻撃先選択を実行し、
自身を基点として９マス（３×３）にダメージを受けている敵がいる場合、敵回復を実行し、
どちらも満たさなければ移動先選択を実行する。

【修正前】
タスク名：移動先選択
タグ：関数
説明：
攻撃先定型文

【修正後】
タスク名：移動先選択
タグ：関数
説明：
※スライムと同一

【修正前】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：関数
説明：総被ダメージ更新。

【修正後】
タスク：ダメージを受ける継承
タグ：
説明：総与ダメージ更新。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：トレント

【修正】

【修正前】
タスク名：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、攻撃剣と仲間召喚のどちらかを行う。
攻撃剣の範囲にプレイヤーがいれば実行し、いなければ数ターンに一度
仲間召喚を行う。

【修正前】
タスク名：実行継承
タグ：関数
説明：
行動選択を行い、攻撃剣と仲間召喚のどちらかを行う
自信を中心に周囲１２マスにプレイヤーがいる場合、仲間召喚を実行し、
いなければ数ターンに一度仲間召喚を行う。

【修正前】
タスク名：移動先選択
タグ：関数
説明：
攻撃先定型文

【修正後】
タスク名：移動先選択
タグ：関数
説明：
移動なし　継承のみ

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：プレイヤー

【修正】

【修正前】
タスク名：レベルアップ
タグ：関数
説明：
経験値からレベルアップに必要だった分の形ケチを減らす。
各種ステータスを上げる。必要経験値も増やす。

【修正後】
タスク名：レベルアップ
タグ：関数
説明：
経験値からレベルアップに必要だった分の経験値を減らす。
各種ステータスを上昇。レベルアップ必要経験値を増やす。
スキルポイントを規定値分与える。

【加筆】
タスク名：階層移動処理
タグ：関数
担当：未担当
優先度：高
想定時間：
実時間：
状態：未着手
備考：
説明：
階層を移動するかどうかを聞く。
移動する場合はフェードアウトし、現在のマップを破棄、新しい階層のマップに更新。最終階層を１階層増やす。
プレイシーン管理の各関数、マップの各関数を実行。
移動しない場合は前後左右のランダムに決められた方向に1マス進む。（仮）

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：UI

【修正】

【修正前】
タスク名：オブジェクトとスクリプトの作成
タグ：生成
説明：
生成:Slider、状態:Inactive、配置:上部、HPとEXP。

【修正後】
タスク名：オブジェクトとスクリプトの作成
タグ：生成
説明：
生成:Slider、状態:Inactive、配置:上部中央　HPバーとEXPバー	上部左or上部右　現在の階層

【修正前】
タスク名：各種初期設定
タグ：その他
説明：
バーっぽく編集。

【修正後】
タスク名：各種初期設定
タグ：その他
説明：
HP,EXPバーはバーっぽく編集。階層表示はダンジョンっぽく編集。

【修正前】
タスク名：更新
タグ：Update
説明：
毎フレームプレイヤーの値に更新。

【修正後】
タスク名：更新
タグ：Update
説明：
毎フレームプレイヤーからHP、EXPの値を取得し、プレイヤーの値に更新

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：プレイシーン管理

【修正】

【修正前】
タスク名：
タグ：
説明：


【修正後】
タスク名：
タグ：
説明：


ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：メニュー

【修正】

【修正前】
タスク名：ゲーム終了メニュー
タグ：関数
説明：
ゲームを終了するか聞く。
終了しないまたはバックスペースでメニューに戻る。
上下キーで選択変更。
終了時にはタイトルシーンへシーン遷移。

【修正後】
タスク名：ゲーム終了メニュー
タグ：関数
説明：
ゲームを終了するかを聞く。
「終了しない」を選択し決定するか、バックスペースキー入力でメニューに戻る。
上下キーで選択変更。
終了時にはタイトルシーンへシーン遷移。

ーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー

〇オブジェクト名：素材

【加筆】
タスク：背景
タグ：その他
説明：プレイシーンの背景の作成